Input: /Users/revanthguthula/Desktop/StudentHub/backend/data/JEE_Main_2025_Jan22_Shift2_MPC_dump.txt
Output SQL: /Users/revanthguthula/Desktop/StudentHub/backend/backend/out/jee_main_2025_shift2_mpc.sql

Parsed total: 40
  Mathematics: 12
  Physics: 13
  Chemistry: 15
Skipped: 25
Skip reasons:
  missing A,B,C,D: 13
  missing B,C,D: 3
  missing A,B: 2
  missing B,C: 2
  missing A,B,C,D,Answer: 2
  missing A,C,D: 1
  missing C,D,Answer: 1
  missing A,B,D: 1

Details:
- Mathematics Q3: missing A,B,C,D
  Snippet:
  Q3. Let P be a point on the parabol a y 2 = 4ax and PQ be a focal chord of the parabola. If M and N ar e the foot of perpendiculars drawn from P and Q respectivel y on the directrix of the parabola, then the ar ea of the quadrilateral PQMN is equal to:
  A. 
  B. 
- Mathematics Q9: missing B,C,D
  Snippet:
  Q9. The perpendicular distance, of the line from the point P(2, 10,1), is:
  A. 6
  B. 
- Mathematics Q11: missing A,B,C,D
  Snippet:
  Q11. If dx = g(x)+ C, wher e C is the constant of integration, then equals :
  A. 
  B. 
- Mathematics Q17: missing A,B,C,D
  Snippet:
  Q17. If A and B are two events such that = 0.1, and and ar e the roots of the equation 12x 2 7x + 1 = 0, then the value of is:
  A. 
  B. 
- Mathematics Q18: missing A,C,D
  Snippet:
  Q18. The sum of all values of [0, 2 ] satisf ying 2sin 2 = cos2 and 2cos 2 = 3sin is
  A. 
  B. 4
- Mathematics Q19: missing A,B,C,D
  Snippet:
  Q19. Let the curve z( 1 + i) + = 4, z C, divide the region |z 3| 1 into two par ts of areas and . Then | | equals :
  A. 
  B. 
- Mathematics Q20: missing A,B
  Snippet:
  Q20. The ar ea of the region encl osed by the curves y = x 2 4x + 4and y 2 = 16 8x is :
  A. 
  B. 
- Mathematics Q21: missing C,D,Answer
  Snippet:
  Q21. Let y = f(x) be the solution of the differential equation , 1 < x < 1 such that f(0) = 0. If 6 then 2 is equal to __________. Ans. (27) Sol. I.F. Given y(0) = 0 c = 0 Now, Put x = sin dx = cos d = =

Q22. Let A(6, 8), B(10 cos , 10 sin ) and C ( 10 sin , 10 cos ), be the vertices of a triangle. If L(a, 9) and G(h, k) be its orthocenter and centroid respectively, then (5a 3h + 6k + 100 sin2 ) is equal to___________ Ans. (145) 7 Sol. All the three points A, B, C lie on the circle x 2 + y 2 =100 so circumcentre is ( 0, 0) a = 3h and k = 3 al so centroid 10(cos sin ) = 3h 6 and 10(cos sin ) = 3k 8 = 9 8 = 1 on squaring 100(1 sin2 ) = 1 100sin2 = 99 from equ. (i) and (ii) we get h = Now 5 a 3h +6k + 100 sin2 = 15h 3h + 6k+ 100sin2 = 12 × + 18 + 99 = 145
- Physics Q27: missing A,B
  Snippet:
  Q27. A small rigid spherical ball of mass M is dropped in a long vertical tube containing glycerine. The vel ocity of the ball becomes constant after some time. If the density of glycerine is half of the density of the ball, then the viscous force acting on the ball will be (consider g as acceleration due t o gravity)
  A. 
  B. 
- Physics Q29: missing B,C
  Snippet:
  Q29. A series LCR ci rcuit is connected to an alternating sour ce of emf E. The current amplitude at resonant frequency is I 0 . If the val ue of resistance R becomes twice of its initial val ue t hen amplitude of cur rent at resonance will be
  A. I 0
  B. 
- Physics Q32: missing A,B,C,D
  Snippet:
  Q32. An el ectron projected perpendicular to a uniform magnetic field B moves in a circle. If Bohr's quantization is applicable, then the radius of the el ectronic or bit in the first exci ted state is :
  A. 
  B. 
- Physics Q34: missing A,B,C,D
  Snippet:
  Q34. A rectangular metallic loop is moving out of a uniform magnetic field region to a field free region with a constant speed. When the loop is partially inside the magnate field, the plot of magnitude of induced emf ( ) with time (t) is given by
  A. 
  B. 
- Physics Q37: missing A,B,C,D
  Snippet:
  Q37. The torque due to the force about the origin, acting on a particl e whose position vector is , would be
  A. 
  B. 
- Physics Q39: missing B,C
  Snippet:
  Q39. A force is applied on a particle and it under goes a displacement . What will be the value of b, if work done on the particle is zero.
  A. 0
  B. 
- Physics Q45: missing A,B,C,D
  Snippet:
  Q45. A body of mass 100 g is moving in circular pat h of radius 2 m on vertical plane as shown in figure. The velocity of the body at point A is 10 m/s. The ratio of its kinetic ener gies at point B and C is : (Takeacceleration due to gravity as 10 m/s 2 )
  A. 
  B. 
- Physics Q46: missing A,B,C,D
  Snippet:
  Q46. A proton is moving undeflect ed in a region of cr ossed electric and magnet ic fiel ds at a constant speed of 2 × 10 5 ms 1 . When the el ectric field is switched off, the proton moves along a circular pat h of radi us 2 cm. The magnitude of electric field is x × 10 4 N/C. the value of x is _____. Take the mass of the proton = 1.6 × 10 27 kg. Ans. (2) Sol. For uniform speed V = R = = E = = = 2 × 10 4 N/C.
Answer: B
- Physics Q47: missing B,C,D
  Snippet:
  Q47. Two long par allel wires X and Y, separ ated by a distance of 6 cm , carry currents of 5A and 4A, respectively, in opposite directions as shown in the figure. Magnitude of the resultant magnetic field at point P at a distance of 4 cm from wire Y is x × 10 5 T. The value of x is ________. Take permeability of free space as 0 = 4 × 10 7 SI units. Ans.
  A. Sol. B = = = 100 × 10 7 = 1 × 10 5 T
Answer: A
- Physics Q48: missing B,C,D
  Snippet:
  Q48. A par allel plate capacitor of area A = 16 cm 2 and separation between the plates 10 cm, is char ged by a DC cur rent. Consider a hypothetical plane sur face of area A 0 = 3.2 cm 2 inside the capacitor and parallel to the plates. At an instant, the current through the circuit is 6A. At the same instant the displacement current through A 0 is ________ mA. Ans. (1200) Sol. J d = I through small area = J d × × 3.2 = 1.2A =1200mA

Q49. A tube of length 1m is filled completely with an ideal liquid of mass 2M, and cl osed at both ends. The tube is rotated uniformly in horizontal plane about one of its ends. If the force exerted by the liquid at the other end is F then angular vel ocity of the tube is in SI unit. The val ue of is ______. Ans.
- Physics Q50: missing A,B,C,D,Answer
  Snippet:
  Q50. The net current flowing in the given circuit is _______ A. Ans.
- Chemistry Q55: missing A,B,C,D
  Snippet:
  Q55. When sec-butylcycl ohexane reacts with bromine in the presence of sunlight, the major product is :
  A. 
  B. 
- Chemistry Q56: missing A,B,D
  Snippet:
  Q56. The species whichdoes not under go disproportionation reaction is :
  A. 
  B. 
- Chemistry Q62: missing A,B,C,D
  Snippet:
  Q62. The molar solubility(s) of zirconium phosphate with molecular formula (Zr 4+ ) 3 is given by rel ation :
  A. 
  B. 
- Chemistry Q63: missing A,B,C,D
  Snippet:
  Q63. The most stable carbocation from the following is :
  A. 
  B. 
- Chemistry Q68: missing A,B,C,D
  Snippet:
  Q68. Residue ( A) + HCl (dil.) Compound (B) Formed respectivel y is : [A] [B]
  A. 
  B. 
- Chemistry Q1: missing A,B,C,D,Answer
  Snippet:
  Q1. 10

Q2. 4